我23歲Fresh Grad想做醫生 有咩方法?

我讀人文學科出身 今年23歲
中學亦冇讀phy chem bio
想問除左retake DSE through JUPUS入之外
有冇其他non Jupus 方法可以讀到醫

我唔介意比人遲讀完
剩係想圓夢
希望餘下人生30幾年
可以幫到人

報asso中醫 [

老實講 你冇讀bio 連做allied health ( eg 護士 pt ot)

都已經好難...莫講話0 science 底去讀醫生

美國d medical school 更加係2nd degree 黎 要你bachelor 係science 甚至係bio related 先有得讀

基本上你中學冇讀phy chem bio 已經冇可能，算吧la 你真係想做醫生咩？ 做中醫lor 如果唔係為錢，但如果中醫你又唔想做咪講到尾都係因為錢，咁就算吧la

我俾1000萬你 你會唔會放棄到想做西醫呢個諗法？ 如果會，你都係算9數la, 講到尾都係為錢 ，幫人有好多方法

下下捉住人為錢讀醫 你唔好咁痴線啦

開間藥房囉

改名叫醫生

去菲律賓讀 （都係non Jupus)

可以幫嗰邊啲人

俾1000萬我我放棄埋做醫生律師添呀

做護士/救護員囉

投胎

上網睇下心理醫生洗唔洗讀過Phy Chem bio

黎美國讀 大把醫生30中先畢業

去台灣讀
識個人讀書差到乜咁都去到台灣讀啲醫人既科 真係唔慌唔醫死人。

下世好好做人啦

記得有個programme係比讀左其他科既畢業生讀番medic

無知真係可怕
心理醫生都係讀mbbs出黎
就咁讀psycho果d係叫臨床心理學家
只係d友唔知頭唔知路叫佢地做醫生
同埋要做臨床心理學家都好難

讀完計埋實習應該都差唔多40歲 仲要前提係有錢俾你全職讀 唔係無可能既 但你連個起步都要問人 讀過既都應該好肯定你呢類人係無可能讀到

中頭獎

虛心請問係咩

見哩度好多人都係打擊我多

30歲畢業做到退休

精神科醫生下話?

港大醫學院去年開始推出「毅行醫路（Second Chance）」計劃，讓已經持有學位、有志從醫者，有機會考入該院。首屆計劃取錄21名學生，包括Ada和她的同學黃幸常（Anson）。

hku cu有postgrad medic 讀五年
但都好selective
識人ivy league g5 science科 first hon grad入得翻 2:1都唔得

不過講真 medic本身都難入 好多叻人入到去都讀得好辛苦 做到醫生嘅人學習能力係唔同
先唔講你勁唔勁 你中學都無讀science 連periodic table都未必識 而且你都大學grad左 成個人由細到大都唔係呢個方向train出來 點解咁執著做醫生呢 做啲你有能力適合你亦有意義嘅事算啦

retake dse jupas報medic 成績都要打九折

下一世別理誰叫高祖

Asso 中醫好似易行啲
年年都有幾個入得 ugc
再唔係仲可以去廣州讀中醫大學

屌你老味臭閪你戇鳩？
未撚戒奶咪撚學人上網啦屌你老母

美國乜嘢major都可以讀med 不過要讀曬d pre-requisites

中醫asso係咪得hkuspace?

無知真係可怕
呢個世界得心理學家同精神科醫生

樓主都係算鳩數吧啦, 基本科學都無掂過想讀科咁理科demanding既科?

係啊

幫人係有好多方法，但係點解一定要人地簡低人工/無人工咁幫人？
點解唔可以高人工咁幫人？
你講得出呢句野証明你諗野只係識單向咁諗

牙醫得唔得呀
Syd u 好似有個2nd degree 唔理你咩grad 都可以報 幫呀婆睇牙囉

冇phychembio 底點23 歲intake medic?

我相信有心都唔怕遲既，如果你真係咁有決心讀醫生既話，你可以用1-2年時間去自修去考chem & bio，反而physics 冇咁重要。

加油！！！

我都係2nd degree 讀 medic ⋯⋯ ^_^

發呢啲夢嚟都哂鳩氣
咁易個個都做醫生啦

勁

Yes, post grad med entry in Australia accepts any sort of bachelor degree. Here is the website.

係精神科醫生 仲一副嘴臉話人地無知真係可怕笑鳩死

中學chem bio都無學過點搞呀

番大陸讀

但唔好番落黎行醫，thx

google 毅行醫路

美國可以
只要你考gmat考得好
香港已經冇可能，一係重考dse

點解唔想報自修phy chem bio考呢？
你能夠在冇中學背景下都可以phy chem bio都掂，起碼才說服到人哋你好有心同認真去讀醫。
連咁既努力去唔肯去付出，就唔好做醫生啦

易裝俱樂部

唔係要中學讀過理科類嘅嘢，先可以自修dse咩
利申：唔係打擊樓主

美國讀醫係postgrad 唔駛理科底 但一定要讀晒啲 pre-requisites, 例如兩個sem 嘅biology, phy, chem, org chem, calculus 等

所以樓主去到都要用一兩年去讀返啲pre -req.
然後再考MCAT, 再睇吓有冇學校收，之後讀四年再residency 4~6年

去英國報medic foundation 咯

路已定 樓主都係下世先

玩扮家家酒

可以

報考 gce a level

math + phy + chem + bio考 最少2a* 2a

ielts考 7.5-8

重讀3年高中或者三年補習社自學讀三科理科（兩科都得，必修科好似得化學？其實加分)
再DSE入U
你想30歲前做到咪谷自己一年內ko兩科理科 之後六年大學就叫畢業

東大幫到你

其實你都應該知道個答案

問黎把柒咩?

問黎只會比人串

小弟宣佈做醫生既全部係貪錢爛臭閪

cp仲難入過醫生嫁

30-35先grad，有冇諗過果幾年食乜

入學要求中學有讀chem，你中學phy chem bio都冇讀過，應該唔得

Apply暨南大學
有心讀應該做得到醫生

尖子入去都讀到死
何況係你
而且你都唔想讀到廿九三十個陣，埋門一腳踢出校掛？
事實上係大把人讀唔上，到時你臨三十先至比人踢走
你就真係人又老錢又冇，cv都冇
真係圓夢兼圓寂

加上你成三十幾歲先去醫院實習
由最辛苦做起，唔係一嚟就可以做診所
你有咁好魄力捱更抵夜咩？

讀得呢科嘅一係好勁嘅尖子
一係就係M底，呢科完全係痴撚線嘅貼錢買難受
兼屋唔等飯開先做得
做到咪救世界，做唔到就累全家加女朋友

你又有幾撚偉大

去外國讀，外國醫科係頹科黎，讀完，考返個試可以黎香港執業

［聽聞］競爭大嘅關係，Grad左再想入返去讀醫，院校會好selective，起碼要關事嘅科＋成績非常好。

唔係想打擊你，但係香港基本冇機會。建議你了解下外地咩情況

btw，中學上medic好似係要求chem唔係要求bio？

讀中醫囉

返大陸讀 如果你係想幫人的話

讀完唔好返香港執業，話哂大家都係香港人比條生路我地行

考ial報non jupas囉

都係用翻最直接方法再報黎緊的DSE，Jupas，隨時三十歲做醫生

IB同英國A-Level都可能得

做好多野都可以幫人，23歲就唔好咁天真啦，做護士都仲得，醫就冇咩可能

去東歐讀, 門檻好低不過好似grad rate得5-10%

是的
所以樓主要去外國考 ap physics，ap chem, ap bio, ap calculus之類的試
或者報夜校，經夜校保送

精神科醫生? 定心理醫生呀?
唔係精神科醫生，可以開藥那隻，先要mbbs咩 ?

吊打港醫,笑
港人又狗眼看人低

讀呢間,收外國人讀的
可問埋佢借錢讀
但讀完之後,必須留向個度同佢做最少5年以上
同埋可能會要求你入籍
一世留向個度

好多事情都唔易做

我識人35歲先讀醫

向香港會比人串
向外國唔會,而且很正常

點解無可能?
香港某吳姓名醫,咪又係咁

已有例子,二十幾歲,去大陸讀完返香港考到LMCHK向香港做緊
現在仲升埋職做埋高層
你自己search下

部分人仲要好出名

未至於頹科,只係唔係好似香港咁好賺姐

唔好意思,向香港做醫生,賺到既可能遠超1000萬

咩M底?

我識人35歲讀都讀到,不要再亂咁恐嚇了

呢間野唔會比HKU差

咁睇小醫生律師個價值

Admissions Statistics: 2017 entering class

Matriculated Class Size: 64
Average Age: 25 years old
Age Range: 21-33 years old

Average GPA: 3.61
Average MCAT: 511

MCAT and GPA scores are shown above for reference. We accept a range of scores as we review all applicants holistically and consider GPA and MCAT scores together with other attributes in determining the suitability of a candidate. While we do not set pre-determined cut-offs for GPA and MCAT scores, these should reflect an academic background that is able to withstand the rigours of a fast-paced medical education at Duke-NUS.

有老餅讀

現在香港做律師可能差D
因為太濫
但香港做醫生都仲係金礦
但請勿將睇香港醫生個套拎出香港

商科都可以讀postgrad醫科

唔一定名校都可以讀醫的

大陸人在外國讀醫科

商科人讀postgrad醫科

拎諾貝爾醫學獎的日本人 - 山中伸彌
本身醫科畢業,做左一排醫生之後無做,跑去全職做研究
向香港人眼中,肯定係傻的,有醫生搵真銀唔做,跑去做無聊野,搵唔到食......
但人地諗都唔諗,硬上
頂左幾十年之後,拎左諾貝爾獎

有時覺得香港人真係好狹窄,小心眼,唔抵得,乞人憎,唔好得蝗蟲幾多
咪一樣都係支那人

係，香港人就係咁，一黎踩左你先，無可

能，好困難。憎人富貴，但又厭人窮

香港人衰過支那人

香港人=亞洲垃圾人種

因為保護主義 外國回流香港醫生conversion個試passing rate低過5%阿ching

呢個係以前既事了
你睇下最新個passing rate先
已經高左好多

中大已有大批外地醫向度教書,包括大陸人

又係呢類post..好似唔知邊到睇到UE 得個E AL 有一個A 又話想做醫生

但係唔知呢位巴打係咪到頭來都只係以另一種表面嘢論人呢 ？你可能只不過以名聲取代金錢。
就算你唔係，都大把人係純粹以拎乜嘢獎嚟衡量成就

唔好吹水
無圖無真相

舉個例而已,重點在於
人地唔做港人價值觀之中既野,賺最多既錢,就話人傻
港人就係咁

人地為佢既國家去付出,為國爭取名聲,有乜錯?

佢唔知,但新加坡大把例子
人地仲點名指名engine既人去讀MD(美式學士後醫科)
另有學士後7年制MD-PhD

仲有,你咁諗,係因為香港只是一個城市,大陸的狗,而非一個獨立國家
你先會咁諗

為國家付出是合理的

港狗只識賺夠就走佬,去人地國家做蝗蟲

或者咁講,你在香港,付出既一切,就是自己收到既錢
人地係獨立國家,情況唔一樣
你是為國家付出

巴打有冇諗過報?↑

如果巴打唔介意去其他地方讀,有好多選擇

你搞清楚你想外國讀/本地讀先

再留意下入讀方法

其實你可以sd email比學校

一般會有人follow

識人讀完文科博士
去返中學讀中五考會考 就係為左想做醫生
好似上年定前年醫科grad左
有心行唔怕遲 但你預左會放棄好多野同受好多壓力

冇話為國家付出係錯，我亦都冇考慮過中港嗰啲嘢，呢個係另一個話題嚟。
我覺得你完全誤解咗我個Point。
我見到你評價嗰位科學家嘅時候，著墨於佢努力多年，最後拎諾貝爾獎。我就覺得你都只係以結果(獎項、名聲)論人，其實同香港人以搵幾多錢論人係冇分別。因為呢類樣我覺得係比較表面，反而該項研究如何幫到人，或者做同興趣有關嘅工作帶嚟嘅滿足感，呢啲我覺得先係香港人要諗嘅地方，而唔係追求一個名銜。

now再考dse

佢呢樣野可以澈底消滅腎病，乜都夠了
至於你話過程，日本人做事情一向都變態地認真，更加唔洗講
就算唔追求名聲
個種盡心盡力既盡忠精神，為國服務的武士道精神
已值得尊重了

支那人?支那人得咩？
港狗有國家咩？港狗連自己的靈魂都不是屬於自己的!
為誰服務啊？為支那權貴服務嗎？

我評價佢，只係想指出
港人個種賺到盡，渣到盡文化
唔係全世界都係咁

重點係佢連醫生都唔做呢點
在港人眼中肯定覺得佢傻，有錢都唔賺咁

同埋我唔搬山中出黎
港狗係唔會信
一定要見到人渣住d野，如錢/諾貝爾獎，呢類權威野，先至信
要拎權威壓佢先至接受
係港狗固執在先
我先迎合佢地口味

支那港狗

做醫生有咩好

有心唔怕遲 如果真係想讀都一定要補返science底 香港兩間都要求讀chem (CU好似要埋你讀bio，呢個唔多清楚)
不過入到去就要預左會好辛苦
讀呢科如果冇motivation真係冇可能捱得過
利申: 識人而家讀緊醫科 成日都聽佢呻

我查過 我連hkdse phy chem bio都冇得報考

lm

你幾碎？

23歲grad完都未訓醒

on撚鳩

你玩下醫生 simulator 算啦，得閒睇下 Doctor X , blue code , etc 心情會好d

好多野 你中學就㨂咗第日條路 係唔係好諷刺呢
一個十四五歲青年就因他㨂科就局限咗佢人生條路啦

唔係有心想打擊你
但係你中學連phy Chem bio都無讀
其實你係唔係真係有能力 有興趣讀落去...
有理想 但都要諗現實係唔係可行
同埋幫人都有好多種方法姐

香港人咪一樣有呢啲人
你唔好咁睇得起日本人啦

同埋你都係香港人咋

GCEAL

返5p啦

我早已移民他國了
什麼香港人?沒有香港人的，只有中國人

樓主想要幫忙既話，就留個telegram啦

睇下滿清政府就知中國人咩料啦

我都係大夫黎架
我真係大夫黎架

樓主,我特登LOGIN覆你
我識人唔止23歲,係26歲,讀埋HKU Master畢業
之後想讀醫（文科底）
簡單啦,考返正規考試, 理科,
搵學校報,唔好自修,因為自修去考lab好易蝕分
之後考夠分,jupas,interview俾人問兩句, accept offer
完

Please ignore the above reply
Because you are really stupid and dumb

你以前考過既話,要考lab咩?

但以前無考過好似唔比考
但可以試下先考GCE再慢慢轉